	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 11}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{11. Наследование и полиморфизм}

    Наследование -- это создание класса на основе другого, при этом производный класс будет иметь те же методы, что и базовый, но еще есть возможность добавлять новые поля и методы, а также переписывать или дописывать старые.\\
    Полиморфизм -- это возможность сделать объект базового типа объектом любого из производных типов, а также возможность переписать или дописать методы базового класса в производном. 
    \begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{protected}\\
      В то время, как private дает доступ только изнутри данного класса, protected позволяет видеть свое содержимое еще и всем классам-наследникам данного класса. protected-инкапсуляция нужна как раз для того, чтобы можно было для написания собственных методов производного использовать поля и методы базового класса, которые тем не менее не должны использоваться напрямую вне этих классов.
		\item \textbf{virtual (overriding)}\\
      Виртуальные функции передаются наследникам, подразумевая, что функции могут быть переписаны у них. Эти функции сделаны, чтобы
      программа понимала во время работы, какую функцию нужно вызывать, основываясь на типе объекта. Для переопределения функции в дочернем
      классе необходимо, чтобы интерфейс(все аргументы и возвращаемое значение) совпадал с оригиналом, иначе это будет просто перегрузкой.
      Также необходимо обратить внимание на то, что конструктор не может быть виртуальным, но деструктор может.
      Например, если у нас есть класс list, у него наследник double\_list, то можно сделать в list функцию, которая принимает list,
      при этом double\_list тоже может быть записан в качестве параметров этой функции при вызове, и проблем никаких не будет, ибо
      двусвязный список - это тоже список. Но компилятор не может узнать на стадии компиляции, какую ему функцию нужно вызвать, которая
      работает со списком или с двусвязным списком. Поэтому и существуют виртуальные функции.
      Также виртуальные функции могут быть объявлены с присвоением нуля. Это будет говорить компилятору о том, что они обязательно должны 
      быть перекрыты в дочерних классах. Такая запись означает также, что у этой функции нет реализации в этом классе.
      \begin{code}
class list {
public:
  virtual void add(int c) {
  	//pass
  }
  virtual void do_smth() = 0;
}
class double_list: public list{ //класс  double_list - наследник	класса  list
public:
  void add(int c) {
  	//pass
  }
  do_smth() {
    //обязательно надо	реализовать
  }
}
      \end{code}
    \item \textbf{таблица виртуальных функций}\\
      Все виртуальные методы класса автоматически записываются в таблицу, которая идет перед классом. Когда происходит вызов виртуальной функции, программа обращается к этой таблице, смотрит адрес нужной версии виртуальной функции, и вызывает функцию, лежащую по этому адресу.
    \item \textbf{статическое/динамическое связывание}\\
Если в классе есть виртуальная функция, то при компиляции создаётся таблица виртуальных функций, где грубо говоря, на идейном
уровне, в одном столбце стоит название, в другом адрес. Если линковка была статическая - при исполнении будет сразу комманда
"вызвать функцию по такому-то адресу", при динамической же будет командаа "найди такую функцию в таблице виртуальных функций и
вызови её". У каждого объекта есть указатель на виртуальную функцию, чтобы программа могла понять, у какого класса какую таблицу
нужно смотреть. Естественно, мы платим за виртуальные функции скоростью работы программы.\\
Если посмотреть на следующий пример, то станет понятно, почему нужно динамическое связывание:
      \begin{code}
list* l;
srand(time(NULL));
int n = rand();
if (n > 10)
	l = new list(5);
else
	l = new double_list(6); //double_list -	наследник	класса	list,	но	у	них	разные	функции	add_value
  l->add_value(7); //если	бы	было	статическое	связывание,	то	add_value	была	бы	всегда	одной	и	той	же
      \end{code}
      Действительно, если нам нужно, чтобы иногда выполнялся метод одного класса, а иногда другого, то статическое связывание нам не поможет.
  \end{list}    
  \pagebreak
